一有宣言，就變左著名歷史時刻，1789年6月20日既網球場宣言

網球廳宣誓（法語：Serment du Jeu de paume；或譯網球場宣言）是一份由576名法國三級會議第三等級代表和少數第一等級代表於1789年6月20日簽署的誓言。它是法國大革命的序幕。

之前，法王路易十六反對將三級會議改為國民議會，不允許第三等級的代表進入三級會議的會場，因此後者決定在附近的室內王家網球館開會（當時已開始下雨）。在那裏，第三等級的代表們發誓將繼續開會，不制定法國憲法決不解散。除一名代表拒絕簽字外，其餘576名代表都在誓言上簽字。這是一次革命性的行動，它向世人表明，政治權利屬於人民及其代表而非君主。

網球廳宣誓通常被人們認為是法國大革命誕生的標誌。